{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Türkiye'nin başkenti neresidir?",
      "option1": "İstanbul",
      "option2": "Ankara",
      "option3": "İzmir",
      "option4": "Bursa",
      "answer": "Ankara"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Türkiye'nin en uzun nehri hangisidir?",
      "option1": "Kızılırmak",
      "option2": "Yeşilırmak",
      "option3": "Fırat",
      "option4": "Dicle",
      "answer": "Kızılırmak"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Türkiye'nin en yüksek dağı hangisidir?",
      "option1": "Uludağ",
      "option2": "Erciyes",
      "option3": "Ağrı",
      "option4": "Kaçkar",
      "answer": "Ağrı"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Türkiye'nin en büyük yüz ölçümüne sahip gölü hangisidir?",
      "option1": "Van",
      "option2": "Tuz",
      "option3": "Beyşehir",
      "option4": "Eğirdir",
      "answer": "Van"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Anıtkabir hangi ilimizdedir?",
      "option1": "Çanakkale",
      "option2": "Samsun",
      "option3": "İstanbul",
      "option4": "Ankara",
      "answer": "Ankara"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Türkiye'nin en kalabalık şehri hangisidir?",
      "option1": "Ankara",
      "option2": "İstanbul",
      "option3": "İzmir",
      "option4": "Bursa",
      "answer": "İstanbul"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Türkiye kaç coğrafi bölgeye ayrılır?",
      "option1": "5",
      "option2": "6",
      "option3": "7",
      "option4": "8",
      "answer": "7"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Pamukkale travertenleri hangi ilde bulunur?",
      "option1": "Aydın",
      "option2": "Denizli",
      "option3": "Muğla",
      "option4": "Isparta",
      "answer": "Denizli"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Hangi ilimizin denize kıyısı yoktur?",
      "option1": "Mersin",
      "option2": "Bursa",
      "option3": "Konya",
      "option4": "Trabzon",
      "answer": "Konya"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Türkiye'nin en doğusundaki il hangisidir?",
      "option1": "Van",
      "option2": "Iğdır",
      "option3": "Ağrı",
      "option4": "Hakkari",
      "answer": "Iğdır"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Türkiye hangi ülkeyle komşu değildir?",
      "option1": "Gürcistan",
      "option2": "Bulgaristan",
      "option3": "Romanya",
      "option4": "İran",
      "answer": "Romanya"
    },
        {
      "id": 12,
      "question": "Türkiye'nin yüz ölçümü en büyük ili hangisidir?",
      "option1": "Konya",
      "option2": "Ankara",
      "option3": "Sivas",
      "option4": "Van",
      "answer": "Konya"
    },
        {
      "id": 13,
      "question": "Türkiye'de hangi şehir iki kıta üzerinde yer alır?",
      "option1": "Bursa",
      "option2": "İstanbul",
      "option3": "Çanakkale",
      "option4": "İzmit",
      "answer": "İstanbul"
    },
        {
      "id": 14,
      "question": "Türkiye'de en fazla yağış alan bölge hangisidir?",
      "option1": "Ege Bölgesi",
      "option2": "Akdeniz Bölgesi",
      "option3": "Karadeniz Bölgesi",
      "option4": "İç Anadolu Bölgesi",
      "answer": "Karadeniz Bölgesi"
    },
        {
      "id": 15,
      "question": "Kapadokya bölgesi hangi şehirde yer alır?",
      "option1": "Nevşehir",
      "option2": "Kayseri",
      "option3": "Malatya",
      "option4": "Konya",
      "answer": "Nevşehir"
    },
        {
      "id": 16,
      "question": "Türkiye'nin Kıbrıs'a en yakın şehri hangisidir?",
      "option1": "Hatay",
      "option2": "Mersin",
      "option3": "Antalya",
      "option4": "Adana",
      "answer": "Mersin"
    },
        {
      "id": 17,
      "question": "Aşağıdaki illerden hangisi İç Anadolu Bölgesi'nde yer almaz?",
      "option1": "Konya",
      "option2": "Ankara",
      "option3": "Kayseri",
      "option4": "Burdur",
      "answer": "Burdur"
    },
        {
      "id": 18,
      "question": "Bodrum hangi ilimize bağlıdır?",
      "option1": "Muğla",
      "option2": "İzmir",
      "option3": "Antalya",
      "option4": "Çanakkale",
      "answer": "Muğla"
    },
        {
      "id": 19,
      "question": "Ayder Yaylası hangi ilde bulunur?",
      "option1": "Sinop",
      "option2": "Giresun",
      "option3": "Rize",
      "option4": "Artvin",
      "answer": "Rize"
    },
        {
      "id": 20,
      "question": "Kuş Cenneti Milli Parkı hangi ilde bulunur?",
      "option1": "Balıkesir",
      "option2": "Samsun",
      "option3": "Bursa",
      "option4": "Aydın",
      "answer": "Balıkesir"
    },
        {
      "id": 21,
      "question": "Çanakkale Boğazı hangi iki denizi birbirine bağlar?",
      "option1": "Karadeniz - Marmara",
      "option2": "Marmara - Ege",
      "option3": "Akdeniz - Ege",
      "option4": "Marmara - Karadeniz",
      "answer": "Marmara - Ege"
    },
        {
      "id": 22,
      "question": "Türkiye'nin en batısında hangi deniz yer alır?",
      "option1": "Akdeniz",
      "option2": "Karadeniz",
      "option3": "Ege Denizi",
      "option4": "Marmara Denizi",
      "answer": "Ege Denizi"
    },
        {
      "id": 23,
      "question": "Göbeklitepe arkeolojik alanı hangi il sınırları içerisindedir?",
      "option1": "Mardin",
      "option2": "Gaziantep",
      "option3": "Şanlıurfa",
      "option4": "Diyarbakır",
      "answer": "Şanlıurfa"
    },
        {
      "id": 24,
      "question": "Meşhur Kız Kulesi İstanbul'un hangi ilçesinde bulunur?",
      "option1": "Üsküdar",
      "option2": "Beyoğlu",
      "option3": "Beşiktaş",
      "option4": "Kadıköy",
      "answer": "Üsküdar"
    },
    {
    "id": 25,
    "question": "Türkiye’nin en kuzeyindeki şehir hangisidir?",
    "option1": "Antalya",
    "option2": "İzmir",
    "option3": "Sinop",
    "option4": "Kars",
    "answer": "Sinop"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Türkiye’de en çok orman hangi bölgede bulunur?",
    "option1": "Marmara Bölgesi",
    "option2": "Ege Bölgesi",
    "option3": "Akdeniz Bölgesi",
    "option4": "Karadeniz Bölgesi",
    "answer": "Karadeniz Bölgesi"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Türkiye’nin en büyük adası hangisidir?",
    "option1": "Bozcaada",
    "option2": "Gökçeada",
    "option3": "Heybeliada",
    "option4": "Büyükada",
    "answer": "Gökçeada"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Türkiye’nin en uzun tüneli hangisidir?",
    "option1": "Bolu Tüneli",
    "option2": "Zigana Tüneli",
    "option3": "Ovit Tüneli",
    "option4": "Ilgaz Tüneli",
    "answer": "Zigana Tüneli"
  },
{
  "id": 29,
  "question": "Türkiye'nin en büyük kayak merkezi hangisidir?",
  "option1": "Uludağ",
  "option2": "Kartalkaya",
  "option3": "Erciyes",
  "option4": "Palandöken",
  "answer": "Uludağ"
 },
  {
    "id": 30,
    "question": "Türkiye'nin en uzun sahil şeridine sahip ili hangisidir?",
    "option1": "Antalya",
    "option2": "Muğla",
    "option3": "Mersin",
    "option4": "İzmir",
    "answer": "Muğla"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Türkiye'nin en büyük barajı hangisidir?",
    "option1": "Atatürk Barajı",
    "option2": "Keban Barajı",
    "option3": "Hirfanlı Barajı",
    "option4": "Ilısu Barajı",
    "answer": "Atatürk Barajı"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Türkiye’nin en yüksek şelalesi hangisidir?",
    "option1": "Manavgat Şelalesi",
    "option2": "Tortum Şelalesi",
    "option3": "Erfelek Şelalesi",
    "option4": "Muradiye Şelalesi",
    "answer": "Tortum Şelalesi"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Türkiye'nin en yüksek rakımlı yerleşim yeri hangisidir?",
    "option1": "Kars",
    "option2": "Ardahan",
    "option3": "Erzurum",
    "option4": "Van",
    "answer": "Erzurum"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Türkiye'nin en uzun mağarası hangisidir?",
    "option1": "İnsuyu Mağarası",
    "option2": "Karain Mağarası",
    "option3": "Pınargözü Mağarası",
    "option4": "Dupnisa Mağarası",
    "answer": "Pınargözü Mağarası"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Türkiye’nin en eski köprüsü hangisidir?",
    "option1": "Malabadi Köprüsü",
    "option2": "Taş Köprü",
    "option3": "Aspendos Köprüsü",
    "option4": "Cendere Köprüsü",
    "answer": "Taş Köprü"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Türkiye’nin en eski yerleşim yeri olarak bilinen tarihi bölgesi hangisidir?",
    "option1": "Göbeklitepe",
    "option2": "Çatalhöyük",
    "option3": "Hattuşaş",
    "option4": "Ani Harabeleri",
    "answer": "Göbeklitepe"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Türkiye'nin en sıcak ili hangisidir?",
    "option1": "Antalya",
    "option2": "Şanlıurfa",
    "option3": "Mardin",
    "option4": "Adana",
    "answer": "Şanlıurfa"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Türkiye’nin en büyük camisi hangisidir?",
    "option1": "Selimiye Camii",
    "option2": "Süleymaniye Camii",
    "option3": "Çamlıca Camii",
    "option4": "Ayasofya Camii",
    "answer": "Çamlıca Camii"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Türkiye’nin en büyük ticaret limanı hangisidir?",
    "option1": "Haydarpaşa Limanı",
    "option2": "Mersin Limanı",
    "option3": "İzmir Alsancak Limanı",
    "option4": "Derince Limanı",
    "answer": "Mersin Limanı"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Türkiye’nin en fazla yağış alan ili hangisidir?",
    "option1": "Trabzon",
    "option2": "Rize",
    "option3": "Artvin",
    "option4": "Zonguldak",
    "answer": "Rize"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Türkiye'nin en büyük tarım ovası hangisidir?",
    "option1": "Harran Ovası",
    "option2": "Konya Ovası",
    "option3": "Çukurova",
    "option4": "Gediz Ovası",
    "answer": "Konya Ovası"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Türkiye’nin en uzun köprüsü hangisidir?",
    "option1": "15 Temmuz Şehitler Köprüsü",
    "option2": "Yavuz Sultan Selim Köprüsü",
    "option3": "1915 Çanakkale Köprüsü",
    "option4": "Fatih Sultan Mehmet Köprüsü",
    "answer": "1915 Çanakkale Köprüsü"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Türkiye’nin en eski çarşısı hangisidir?",
    "option1": "Kapalıçarşı",
    "option2": "Mısır Çarşısı",
    "option3": "Tarihi Kemeraltı Çarşısı",
    "option4": "Spice Bazaar",
    "answer": "Kapalıçarşı"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Türkiye’nin en büyük adliyesi hangi ilde bulunmaktadır?",
    "option1": "İzmir",
    "option2": "İstanbul",
    "option3": "Ankara",
    "option4": "Bursa",
    "answer": "İstanbul"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Türkiye’nin en yüksek barajı hangisidir?",
    "option1": "Atatürk Barajı",
    "option2": "Keban Barajı",
    "option3": "Deriner Barajı",
    "option4": "Yusufeli Barajı",
    "answer": "Yusufeli Barajı"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Türkiye’nin en fazla turist çeken şehri hangisidir?",
    "option1": "Antalya",
    "option2": "İstanbul",
    "option3": "İzmir",
    "option4": "Kapadokya",
    "answer": "İstanbul"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Türkiye’nin en büyük açık hava müzesi hangisidir?",
    "option1": "Göbeklitepe",
    "option2": "Aspendos",
    "option3": "Kapadokya",
    "option4": "Efes Antik Kenti",
    "answer": "Kapadokya"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Türkiye’nin en çok üretilen tarım ürünü hangisidir?",
    "option1": "Buğday",
    "option2": "Mısır",
    "option3": "Fındık",
    "option4": "Pamuk",
    "answer": "Buğday"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Türkiye’nin en büyük havalimanı hangisidir?",
    "option1": "İstanbul Havalimanı",
    "option2": "Esenboğa Havalimanı",
    "option3": "Sabiha Gökçen Havalimanı",
    "option4": "Antalya Havalimanı",
    "answer": "İstanbul Havalimanı"
  },
{
  "id": 50,
  "question": "Türkiye'nin en önemli yeraltı zenginliği hangisidir?",
  "option1": "Altın",
  "option2": "Kömür",
  "option3": "Bakır",
  "option4": "Linyit",
  "answer": "Kömür"
},
{
  "id": 51,
  "question": "Türkiye'de en fazla üretilen tekstil ürünü hangisidir?",
  "option1": "Pamuk",
  "option2": "Yün",
  "option3": "İpek",
  "option4": "Lif",
  "answer": "Pamuk"
},
  {
    "id": 52,
    "question": "UNESCO Dünya Mirası Listesi'nde yer alan ve 'dünyanın en eski tapınak kompleksi' olarak bilinen yer neresidir?",
    "option1": "Zeugma Antik Kenti",
    "option2": "Göbeklitepe",
    "option3": "Efes Antik Kenti",
    "option4": "Aspendos",
    "answer": "Göbeklitepe"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Nemrut Dağı'nda hangi krallığa ait dev heykeller bulunur?",
    "option1": "Lidya Krallığı",
    "option2": "Kommagene Krallığı",
    "option3": "Urartu Krallığı",
    "option4": "Hitit Krallığı",
    "answer": "Kommagene Krallığı"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Roma dönemine ait mozaikleriyle ünlü olan, Gaziantep’te bulunan antik kent hangisidir?",
    "option1": "Efes",
    "option2": "Zeugma",
    "option3": "Troy",
    "option4": "Pergamon",
    "answer": "Zeugma"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "4. yüzyılda, bugünkü Trabzon şehrinin Maçka ilçesinde, sarp kayalıklar üzerine kurulmuş manastır hangisidir?",
    "option1": "Sümela Manastırı",
    "option2": "Mevlana Müzesi",
    "option3": "Divriği Ulu Camii",
    "option4": "Topkapı Sarayı",
    "answer": "Sümela Manastırı"
  },
    {
    "id": 56,
    "question": "Türkiye'de Kapadokya bölgesinde bulunan yer altı şehirlerinden biri hangisidir?",
    "option1": "Zeugma",
    "option2": "Derinkuyu",
    "option3": "Ani Harabeleri",
    "option4": "Hasankeyf",
    "answer": "Derinkuyu"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Mevlana Celaleddin Rumi’nin türbesini içeren müze hangi şehirde yer almaktadır?",
    "option1": "İstanbul",
    "option2": "Ankara",
    "option3": "Konya",
    "option4": "Bursa",
    "answer": "Konya"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Kapadokya bölgesinde yer alan ve doğal kaya oluşumlarıyla ünlü vadinin adı nedir?",
    "option1": "Ihlara Vadisi",
    "option2": "Hevsel Bahçeleri",
    "option3": "Kazdağları",
    "option4": "Yedigöller Vadisi",
    "answer": "Ihlara Vadisi"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Mimar Sinan'ın 'ustalık eserim' olarak nitelendirdiği cami hangisidir?",
    "option1": "Sultan Ahmet Camii",
    "option2": "Selimiye Camii",
    "option3": "Dolmabahçe Camii",
    "option4": "Ulu Camii",
    "answer": "Selimiye Camii"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "'Peygamberler Şehri' olarak da bilinen; Harran evleri, tarihi İslam üniversitesi ve Balıklıgöl’ün bulunduğu şehir hangisidir?",
    "option1": "Mardin",
    "option2": "Şanlıurfa",
    "option3": "Gaziantep",
    "option4": "Diyarbakır",
    "answer": "Şanlıurfa"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Homeros tarafından yazıldığı sanılan iki manzum destandan biri olan İlyada'da bahsi geçen Troya Savaşı'nın gerçekleştiği Troya Antik Kenti hangi il sınırları içinde yer alır?",
    "option1": "İzmir",
    "option2": "Çanakkale",
    "option3": "Muğla",
    "option4": "Antalya",
    "answer": "Çanakkale"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Antalya’da bulunan Aspendos Tiyatrosu hangi medeniyet tarafından inşa edilmiştir?",
    "option1": "Hititler",
    "option2": "Romalılar",
    "option3": "Lidyalılar",
    "option4": "Frigyalılar",
    "answer": "Romalılar"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "Dünyanın en eski yerleşim yerlerinden biri olarak kabul edilen Çatalhöyük hangi ilimizde yer alır?",
    "option1": "Konya",
    "option2": "Kayseri",
    "option3": "Nevşehir",
    "option4": "Ankara",
    "answer": "Konya"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Üzerinde Akdamar Kilisesi’nin bulunduğu, inci kefaliyle ünlü göl hangisidir?",
    "option1": "Van Gölü",
    "option2": "Eğirdir Gölü",
    "option3": "Tuz Gölü",
    "option4": "Beyşehir Gölü",
    "answer": "Van Gölü"
  }
  ]
}
